\subsection{Quantidade de Vagas}
\label{sec:vagas}

A FGA oferece 560 vagas anuais (ou 280 vagas semestrais) para o Bacharelado em
Engenharia e os alunos devem optar por um dos cursos de engenharias oferecidos.
No caso da Engenharia de Software, são oferecidas 56 vagas semestrais.

% \subsection{Escolha Definitiva do Bacharelado em Engenharia de Software}
% 
% Os alunos do Bacharelado em Engenharia que quiserem concorrer a uma das vagas
% oferecidas pelo curso de Engenharia de Software devem se submeter ao edital de
% ingresso do curso, publicado a cada semestre. Considera-se apto para concorrer
% ao edital de ingresso do curso o candidato que tiver cursado, com
% aproveitamento (aprovação), pelo menos 24 créditos dentre as disciplinas dos
% dois primeiros semestres do Bacharelado em Engenharia da FGA, incluindo a
% disciplina Algoritmos e Programação de Computadores. Nesse caso, se o número de
% candidatos for superior ao número de vagas, serão selecionados os 60 primeiros
% alunos, classificados de acordo com o IRA (Índice de Rendimento Acadêmico). Os
% casos de empate serão resolvidos considerando o aproveitamento obtido na
% disciplina optativa Desenvolvimento de Software.
% 
% No período de 2008 (quando o curso foi criado) até o ano de 2015, houve 529
% alunos optantes pelo curso de Engenharia de Software, compondo um total de 315
% alunos discentes e 214 egressos, segundo levantamento feito pela CPA (Comissão
% Permanente de Avaliação) da UnB, realizado no primeiro semestre de 2016.  O
% perfil desses dois grupos de alunos optantes está ilustrado nas seções a
% seguir.

\section{Perfil do Ingressante}
\label{sec:ingressante}

De acordo com o levantamento da Comissão Própria de Avaliação (CPA), 315
discentes optantes pelo curso de \imprimircurso \space até o 1o. semestre de
2016.  Desses optantes, 38 (12,1 \%) são do sexo feminino e 277 (87,9\%) são do
sexo masculino. Outras informações sobre o perfil do ingressante podem ser
visualizadas nas Tabelas \ref{tab:faixa_etaria}, \ref{tab:forma_ingresso},
\ref{tab:raca_estudantes}, \ref{tab:forma_cota_ingresso} e
\ref{tab:escola_ingresso}.

\input{software/tabelas/faixa_etaria.ltx}  

\input{software/tabelas/forma_ingresso.ltx}  

\input{software/tabelas/raca_estudantes.ltx}  

\input{software/tabelas/forma_cota_ingresso.ltx}  

\input{software/tabelas/escola_ingresso.ltx}  

\section{Perfil do Concluinte}
\label{sec:concluinte}

Até o primeiro semestre de 2016, o curso teve 214 egressos, sendo 102 alunos concluintes e
112 que se desligaram do curso por motivos variados, tais como mudança de curso
e jubilamento. A primeira turma de concluintes ocorreu em julho de 2013 e,
desde então, houve sete turmas, totalizando os 102 estudantes formados em
Engenharia de Software. Desses alunos, quinze (14,71\%) são do sexo feminino e
87 (85,29 \%) são do sexo masculino.  Outros detalhes sobre o perfil dos
concluintes, considerando o período de 2013 a 2015 estão apresentados nas
Tabelas \ref{tab:egressos_formados}, \ref{tab:egresso_idade},
\ref{tab:egresso_entrada}, \ref{tab:egresso_cor}, \ref{tab:egresso_cota} e
\ref{tab:egresso_ensino}.

\input{software/tabelas/egressos_formados_semestre.ltx}

\input{software/tabelas/egresso_idade.ltx}  

\input{software/tabelas/egresso_entrada.ltx}  

\input{software/tabelas/egresso_cor.ltx}  

\input{software/tabelas/egresso_cota.ltx}  

\input{software/tabelas/egresso_ensino.ltx}  

